美媒：特朗普建議投核彈阻颶風登陸美國

美國Axios新聞網站今日（26日）報道，美國總統特朗普曾多次向國土安全部和國安官員建議向颶風投放核彈，以阻止颶風登陸美國。

報道稱，特朗普在白宮聽取一次颶風簡報時向官員詢問，當颶風在非洲沿海上空形成時，是否可以通過在風眼投下一枚核彈來破壞颶風。一名在場消息人士透露，特朗普當時說：「我們為什麼不用核武呢？它們開始在非洲海岸形成，當它們橫渡大西洋時，我們在颶風風眼投下一枚炸彈來干擾它。為什麼不能這麼做？」報道稱，提供簡報的官員當時回應：「長官，我們會研究一下。」特朗普再回應美國可以應對多少股颶風，並重申政府可以在颶風登陸前介入。報道沒有說明簡報會的日期。

Axios指出，白宮拒絕評論有關報道，但在場消息人士稱，當時提供簡報的官員和與會者明顯感到震驚，現場寂靜一片，會後他們都不知如何應對。消息人士稱，特朗普炸颶風的建議沒有得到政府內部認真看待，從沒被納入正式政策制訂上。另一名官員則為特朗普解畫，稱特朗普的原意是好的。

報道稱，特朗普並非首次提出這類建議。2017年時他曾問高級官員，是否應該用炸彈來轟炸颶風，以防止颶風登陸美國。特朗普在那次會議中沒有指明要用核彈。

根據美國國家海洋和大氣管理局（NOAA）的說法，核爆不會改變風暴的路徑，其釋放出的放射性物質會很快隨風暴移動，造成毁滅性的環境問題。

唔好意思借個post宣一下

901 和你塞 13:00 見

蝴蝶效應

報道稱

Cls

核颶風
登唔登陸都死好多人

真定假呀？

唔割
trump 2020

核彈都唔割

假到

下次可能話投個核彈落北京
阻止共產禍害

Why don't you ask me?

諗起多拉A夢話佢個時代會喺個颱風登陸前就用飛彈炸q咗佢

fake news 黎嫁 下話

好彩美國唔似中國同北韓咁，領導人想點就點

核污染點搞？

香港都成日有十號風球，幫下手

好撚fake wow

上次點解唔用 明明食到應

提供簡報的官員當時回應：「長官，我們會研究一下。」

條友心入面應該屌晒鬼

條友同颱風有仇

氫彈好似比較小污染？

核爆不會改變風暴的路徑

唔明 係咪要博士先有得討論

excuse me what the fuck

其實氫彈 = 引爆原子彈，用原子彈產生既高溫引發氫氣既核聚變

佢真係好想試下用核彈

大自然先係最強

不如搵某D國家試下先

核彈唔係共產陣營先有咩
盟軍有天氣控制儀啦

一粒核彈好似唔夠力打散個颱風

[突發]撐狗學生寫左封信比人民日報

借推

fake news

太陽照射地球嘅能量
一日足以地球使用一年

颱風嘅形成根本就係能量轉換
消滅颱風只不過令能量累積

同牙侵核爆都唔割

咁美國本土會唔會變晒做沙漠

侵氏力牆

炸左中共先啦

嚇尻人 話自己有核彈

雖然係fake 但我笑撚死

核爆都唔割

——————————————————
831大遊行

毋忘所有義士之付出、612、721、805、811、824、825
打狗！救人！
無分和勇 團結抗暴
五大訴求 缺一不可
光復香港 時代革命

Trump

好似平時返工老細講D on9 idea 要 hea 覆佢咁

真 核彈都唔割

留番核彈對付39°55′N 116°23′E啦

真勇武

邊忽可行
颱風原本有個作用就係將赤道既熱力帶上高緯度地區
依家放粒彈製造高熱
隨時加強個風既威力

CLS

而且，雖然理論上將成個風眼毀滅可以消滅颱風（當然非常理論）
但最大問題係一個風眼隨便都大到核彈冇辦法炸到夠大範圍摧毀

Nuke it from orbit

冇記錯當年美國都用過silver nitrate 丟風眼
結果失敗收場

我係氣象學家, 我諗我會O咀
但, 無野唔會無可能

老侵又俾人針

建議用核彈驅散北京霧霾

好深奧

有美國高官表透露, 如果將誠哥套李氏力場mirgate去美國本土, 造價將會比投放核彈更昂貴

呢個令到個風原本唔打變左打（雖然冇環境場數據無法判斷）
其他類似計劃有成功有失敗，但成功例子無法證明係有效

美國為中國對抗颱風避免因颱風侵襲做成損害

我一早唸倒一個更好既方法,就係製造一個同目標(A)颶風既轉向、移動路線同大小相反既(B)颶風,撞埋去就會抵消咗(A)颶風

核爆都不割蓆

有link

唔好玩啦冇可能炸得散
就算散咗，好快會出返個新既
颱風係靠熱力同濕度形成，風眼只係成唔成熟既標誌
只要仲有熱力同水氣，原地重生係一定既事黎

而且一個颱風既能量同粒核彈比
核彈係輸到車尾燈都見唔到
想靠炸彈既動能去抵銷一個風，隨時要粒彈夠威力炸爆富士山先做得到

9upper

係唔可行，因為能量係typhoon大幾萬倍，只係r痕

颶風係咪暗號嚟

係咪想借啲椅用核彈唔小心射咗落某個國家度
核彈都唔割

颱風係地球正常既能量釋放，呢個方法冇左會用第二個方法顯現出黎，到時可能仲大獲。

大自然既野唔係區區人類可以亂黎

侵侵你都係搞番中共算啦

要制造巨大熱氣流唔一定要核彈
但人類用科技干擾災難級自然力量, 將呢個諗法擺上枱面, 真係得浸仔做得出

下次個風打到支国
牙侵就射過去

美國幾十年前就已經做過，唔係剩講

掉去北京唔該！

投個核彈落北京 幫助北京阻颱風

「為何不用用神奇核彈來摧毀颶風？」 美國大氣總署的不思議問題庫

2017/08/25|地球脈動專欄科學傳播自然生態|標籤：核彈氣象氣象戰能量超級颱風颱風颶風
要為美國人提供天氣資訊可不是件容易的事啊！
就跟許多政府機關一樣，美國國家海洋暨大氣總署（National Oceanic and Atmospheric Administration，以下簡稱 NOAA）設有民眾 Q&A，擁有全球數一數二的資料庫、關注人口的他們，也理所當然也經常收到許多各式各樣的問題和「建議」，而其中不乏讓人摸不著頭緒的怪問題。

NOAA 經常收到許多各式各樣的問題和「建議」，而其中不乏讓人摸不著頭緒的怪問題。
而其中，有個問題很常被問到，現在就讓我們來看看 NOAA 怎麼回答這個問題吧～（以下為譯文加上註解）

為什麼我們不利用核武來摧毀颶風？
……美國人真是奇葩的民族，怎麼會想到這種方法啊….….
每一次到了颱風季節，總有人建議我們使用核武來摧毀熱帶氣旋（註 1 ），但這方法除了完全沒有用之外，也完全忽略了之後輻射粉塵的影響，隨著大氣環流這些輻射汙染物將會為陸地上帶來災難性的環境問題。所以，不用說，這絕對不是一個好主意。但如果要更明正嚴肅一點解釋為什麼核武不是個摧毀颶風好方法，需要從爆炸的能量開始說起。

一個完整的熱帶氣旋系統能能以 5~20 x 1013 瓦特的功率釋放熱能，而其中只有不到 10% 的熱會轉換成風速。圖／National geographic
一個完整的熱帶氣旋系統能能以 5~20 x 1013 瓦特的功率釋放熱能，而其中只有不到 10% 的熱會轉換成風速。講白話一點，這個放熱效率差不多等於每 20 分鐘有一顆1000萬噸量級的核子彈爆炸（註 2 ），而根據 1993 年的世界年鑑紀載，1990一整年全人類的能源使用效率不過才 1013 瓦特（註 3）而已，只不到一個颶風的 20%。

如果是討論「能」，全人類可以使用的能源（換句話說就是實際使用+浪費掉的能源）就比較有機會與颶風產生的能量匹敵，但是最天方夜譚的部分就是如何將這些能量集中在大洋上某處。即使是一半也是很困難，所以單純以能量打散颶風是一件不太可能的事情。

另外，不管是普通爆炸還是是核子爆炸，都會產生強大的震波，以超過音速的速度從中心擴散出去，但這些震波並不會像大家所想的那樣擠壓空氣、增加颱風的中心氣壓以抵銷它的「低」氣壓，因為氣壓反應的是上空的空氣重量（註 4）所以不會有影響。

圖／petapixel
正常一大氣壓下，海平面上每平方公尺約有 10 噸的空氣壓在上面，即使是最強的颶風這個數字也只會變成 9 噸。如果要將 5 級颶風減弱為 2 級颶風（註5），那麼你需要在颶風眼中每平方公尺增加 0.5 噸的空氣，如果颶風眼半徑將近 20 公里，我們需要增加至少 5 億噸的空氣，完全想不到有什麼實際的方法可以移動這麼一大團的空氣（註 6）。

如果我們退個好幾步，在較弱的熱帶氣旋變成颶風前著手也沒有比較容易，每年有大約 80 個這樣的氣旋系統在大西洋上頭產生，完全不知道哪個最後會變成颶風，而且就算熱帶性低氣壓都只有颶風 10% 的能量，這還是一個可觀的數字。

所以如果我們真的建立了一組颶風警察來獵捕、解決颶風，那大家準備每年大停電吧！！
除了充滿爆點、相當美式硬漢作風的使用核彈之外，NOAA 也針對一些方法做出解釋，這些看似更有邏輯的方法，其實也不一定有用。

為何不試著在颶風中投入吸水物質 ？
先撇除這類物質對環境的影響，這不是不可能，但效果仍未定。舉測試中的 Dyn-O-Gel 為例子，電腦模型表示可以降低颶風威力，但效果不明顯，而且考慮到它是將雨滴凝結，加速墜落來釋放能量的話，對人類、建築和環境未必是件好事。

最重要的是，這要用到很~~~多物質。以上面的例子，每平方公里需要 10 頓的 Dyn-O-Gel 才會產生作用，如果我們取颶風眼和眼牆的範圍的話，這將近是 4,000 平方公里大，如果用美國的 C-5A 軍用運輸機載的話，需要個將近 400 台，而且每 1.5 小時得出一次任務，朝風雨最強大的地方飛去。

不用說，這絕對不行。圖／Weather Nation
為何不試著用降低海水溫度來破壞颶風呢？
降低海水溫度的方法很直觀，例如融化冰山或把深層海水打上來，但我們需要知道這需要涵蓋多大的範圍。不瞎說~~這超大的！颶風主要匯集能量的地方在眼牆四周，假如颶風眼直徑有 48公里的話（颱風平均為 45 公里），那這個範圍就有將近 4,550 平方公里，再假設颶風以每小時 16 公里的速度前進（這也大概是平均值）的話，這樣一天之內就會涵蓋將近 18,650 平方公里，而且這還沒考慮到颶風移動的不確定性，如果所有路線都要考慮到的話，需要操作水溫的海面範圍將近 38,000 平方公里（比整個台灣還大）。

所以真的要這麼做的話，你得先找到很多冰山，用船把它們拖運過來，並且在時限內散佈在這麼大的海面上。而如果是用管線把深層水打上來的話，這管線覆蓋面積又要超出這個數字很多倍，當然這都還沒考慮到成本和對海洋生物的影響（別忘了產生颱風的地方多半是熱帶海洋喔~）。講了這麼多～大家颱風天還是乖乖待在家裡吧～設法適應、與這種自然現象為舞比和它們為敵輕鬆多了～

核彈點炸個風

真核彈都唔割

簡單黎講

1. 核彈會有核污染
2. 其他炸彈，需要既能量仲大過全球一年所用既能量好多
3. 要係颱風形成前係廣泛地區再集中能量咁炸，講緊過萬平方公里

Nurricane

佢對環境問題一向無咩常識
畢竟係正宗生意佬
但唔割

核爆不會改變風暴的路徑尼句錯 明顯條友HEA鳩佢
其實以前老美就試過 因為風暴自己既結構都係影響路徑因素 炸完個風轉彎去左無準備既地方 於是就唔再炸了

竟然係真核彈

csl 咪用啦
自然來自然去

咁如果係登陸前cat5嘅風，係佢cat 1左右用氫彈炸一炸，令佢要重新整合加強，拖到佢cat 2登陸，剩d堆潛熱就預sts登陸

可能頭幾次會大出入，但試多幾季，話唔埋真係可以阻到cat3以上颱風登陸，但又唔會拖低平均雨量

幾好笑，唔錯既諗法

【眾籌 Google 廣告】 本地文宣 : 多媒體廣告

哩個值得支持

我想知道佢要炸一個颱風嘅能量會令地球又升幾度

照射落嚟地球嘅能量唔會減少咗
咁樣只不過另能量去咗第二啲地方
我估計一樣會喺海水累積
一樣會引發其他極端嘅天氣

消息人士稱

唔係炸
係放堆碘化銀

結果係短暫減弱後恢復，然後路徑由遠離變左撲岸

不過成幾十年前既事，冇當時環境場可考
目前黎睇咁大規模既轉向應該純粹係副高作怪

佢都係想射下 攞個精準打擊做威攝力姐

炸上小小唔該

咁真係要試一試先知會有幾極端
能量會累積，但未必會用cat5形式輸出，可以幾個cat1、拖到秋天冷空氣去中和

痴綫佬

以energy 既道理黎講
一個普通颱風既能量已經係幾個核彈既能量

唔割

呢個諗法好新好有趣

晚晚都想試下㩒掣

佢文科仔

喺香港試吓個核彈先啦

依家宣報進入緊急狀態

條友真係痴線

呢個我就十分認同啦

記得之前有套美劇又話講投射一d野去阻止個風形成

點解要駁命 個風分分鐘威脅仲細過核爆
炸得散都話 炸唔散跟住個風去美國真係好笑 核風暴

真正fake news
反trump人士聽完就會打晒飛機

智將

核試一早有哂data
就算美國要試9成9都係西南印度洋試唔會係西大西洋、東太平洋試

科學精神就係有得有失，試下拎data又冇咩所謂

痴線佬

其實呢個的確係一個值得討論嘅科學問題
恥笑trump嘅人其實太無知

核污染都死得啦
真心講架咩

無知真係可怕
老特竟然唔知香港有李氏力牆
你幫香港獨立 香港就幫返你啦
deal 唔 deal ?

呢個原因好符合人物性格特徵

識波，Red alert

颱風係一種能量

我都覺得係

佢心諗我咁辛苦先選到入白宮，老閪都試下啲新玩具啦

唔係，氫彈會consume多好多pu139所以少啲long term fallout (有tertiary fission 除外）

不過short term (幾日）fallout都夠死啦

麥克亞瑟將軍有講過

作新聞

遲下核颶風戰
屌你我打風唔係打你，佢吹過你度關我撚事